\section{Gestion du code source et du projet}

\subsection{Modules de graphes}

Au sein du projet, j'ai préféré séparer les différentes phases et modules dans des fichiers différents pour faciliter la lisibilité du code. On trouvera donc des fichiers propres aux graphes comme \texttt{\href{run:../WeightedGraph.ml}{WeightedGraph.ml}} et \texttt{\href{run:../Graph.ml}{Graph.ml}} qui fournissent l'implémentation des graphes orientés (ou éventuellement non orientés) non pondérés et pondérés.

L'utilisation de ces modules est possible dans l'ensemble des autres fichiers en accolant simplement le préfixe \texttt{Graph.} ou \texttt{WeightedGraph.} avant d'utiliser un élément (module, fonction, …) qui a été défini dans ce fichier.

Par la suite, un module \texttt{Graph} est créé dans le fichier \texttt{\href{run:../ModuleGraph.ml}{ModuleGraph.ml}} avec des noeuds de type \texttt{String} et des poids de type \texttt{Int} : c'est celui ci qui sera utilisé par la suite dans toutes les phases et toutes les fonctions. Ce fichier contient aussi d'autres fonctions qui sont utiles à plusieurs phases.

\subsection{Makefile}

J'ai ajouté un \texttt{Makefile} permettant de facilement compiler les fichiers ensembles et de générer un fichier exécutable assez facilement pour chaque phase. Le fichier \texttt{\href{run:../UTILISATION.md}{UTILISATION.md}} décrit les utilisations possibles grace à ce \texttt{Makefile}.

\subsection{Séparation des phases}

Bien évidemment, chaque phase dispose de ses propres fichiers \texttt{.ml} :
\begin{itemize}
\item phase 1 : \texttt{\href{run:../Phase1.ml}{Phase1.ml}} et \texttt{\href{run:../Phase1Exec.ml}{Phase1Exec.ml}}
\item phase 2 : \texttt{\href{run:../Phase2.ml}{Phase2.ml}} et \texttt{\href{run:../Phase2Exec.ml}{Phase2Exec.ml}}
\item phase 3 : \texttt{\href{run:../Phase3.ml}{Phase3.ml}} et \texttt{\href{run:../Phase3Exec.ml}{Phase3Exec.ml}}
\end{itemize}

À chaque fois, le premier fichier contient l'ensemble des fonctions et types utilisés pour l'obtention d'une solution pour la phase. Les fichiers du nom de \texttt{PhaseNExec.ml} permettent quand à eux, lors de la compilation, d'obtenir un exécutable auquel il suffit de fournir le nom d'un fichier \texttt{.txt} afin d'obtenir facilement la solution correspondante, si le fichier est au bon format.

Par exemple, il sera possible d'effectuer les appels suivants pour essayer les fichiers de tests fournis avec l'énoncé après avoir compilé le fichier correspondant :
\begin{itemize}
\item phase 1 : \texttt{./phase1 sources/1.txt}
\item phase 2 : \texttt{./phase2 sources/2.txt}
\item phase 3 : \texttt{./phase3 sources/3.txt}
\end{itemize}
